特區政府回應英國報告 稱警方一直保持克制

【Now新聞台】英國發表最新一份《香港半年報告》，呼籲尋求政治方式解決危機和紓緩緊張的局勢。

英國外相藍韜文在報告中形容香港正經歷近代史中其中一個最動盪的時代，呼籲示威者應停止暴力，警方亦應以合乎比例的方式處理示威者，保障和平示威的權利。

他又指各方應展開有意義的對話，在可信的政治軌道下保障《基本法》和《中英聯合聲明》，賦予的權利和自由。

特區政府回應時說，自回歸以來，一直嚴格按照基本法規定，實行港人治港、高度自治，充分體現一國兩制得到全面和成功落實。發言人又說，留意到報告指出示威者必須停止暴力，指警方一直保持克制，嚴格根據法律執法，希望盡快令社會恢復秩序。

外交部駐港公署發言人對英方一再以所謂報告為幌子，干預香港事務表示強烈不滿和反對。

發言人指，香港回歸以來，一國兩制、港人治港、高度自治方針得到貫徹落實，強調《中英聯合聲明》中規定與英國有關的權利和義務已履行完畢，英方妄議香港事務，是自說自話，自不量力。

人在做天在看

咩天在看？ 真係天在看個天應該係盲既
每跑都係香港人行出來
踩住好多手足傷痕青春先行到呢步